有睇過“逆權司機”就知依家幾似當時“光州事件”

主角 由完全唔理解點解班學生出黎
一開始仲鬧佢地阻住自己做生意
到誤打誤撞親身經歷過軍人屠殺市民
最後知道自己都要挺身而出 幫記者逃離
= 本身對政治冷感既香港人

光州市民 出黎遊行個班好多都心地善良
幫主角免費加油 送食物
= 一眾義士免費送物資食物

光州電視台 封鎖新聞
話戒嚴部隊係入光州平息暴亂
= CCTVB + 白粉報個班垃圾紙媒

光州以外市民 主角返屋企中途係餐廳食飯
聽到其他市民信晒電視台講既野
討論光州暴亂係有人煽動班學生變暴徒搞事
= 香港廢中廢老話班義士收錢搞事

戒嚴部隊班軍人屠殺市民
= 香港公安開槍鎮壓示威者

套戲最唔似係近片尾有個哨兵有人性地放過主角
你老味幾日以黎係網上發布d片想搵隻似樣d既警犬都冇

仲有記者 = 係前線冒住比黑警記你老母拍片既各國記者

人哋起碼1980年光洲事件後，過埋1987六月民主運動就有直選總統至今(雖然都唔係百份百無操縱)，香港過咗2003，2014到2019至今仲係1200人選委會毫無吋進。

係差左未封鎖消息

😠😠😠